你班友唔該唔好再on99甘上網啦

有監於最近網絡安全成為Hot Topic，為左保護自身私隱同埋安全，就學定下面呢幾招防護措施啦！今次會從三個方面講講有咩特別要注意，第一部份係智能電話嘅安全，第二方面係電腦嘅安全，而第三部係就係關於你網上帳號嘅安全。

首先要講一講係智能電話上面要注意嘅野︰

1) 電話影嘅相通常都係會紀錄你影嘅位置，時間，同埋電話型號
等你Share相Share得咁過癮，其實通常電話影嘅相係有EXIF資訊紀錄你影嘅位置，時間，同埋電話型號，咁咪會暴露你影相時嘅位置囉！而且Share係Whatsapp/Telegram都未必會將張相嘅EXIF刪走！唔信你將上次你影餐飯嘅相掉上去

2) 記住要開左VPN先好用Public Wifi Network呀！
你而家係街上面有好多Free Wifi比人任上，但邊有咁大隻蛤乸隨街跳，Free Wifi當然伴隨一定嘅安全隱患啦！好多Public Wifi都唔會Encrypt你上網嘅資訊，你搵蒼井老師做功課嘅Browsing history都好容易公諳於世。
就算你要用都好，最好係開左VPN先用…VPN嘅功能猶如一條私人隧道咁，就算你用Public Network上網，你嘅Data都係經私人隧道Encrypt出，咁就無咁容易曝光啦！每月比廿來蚊買VPN，買多重保障！
推介各位用嘅VPN: NordVPN, PIA

3) 飛行模式非萬能
就算你開左飛行模式，都唔係好肯定電話嘅Cellular function有無完全熄晒架！
如果唔想咁多電波干擾，最安全嘅都係將部機熄左，重新開機都要你入過Password先可以開通返D Function。

4) 記住Upgrade iOS同埋Andriod System，開著auto-update的選項，同埋用正統嘅來源裝Apps
而家Apple就無左Jailbreak呢支歌仔唱，咁唔使講一定係App Store download，但Android用家記得要Google Play Store download Apps呀！

電腦安全
1) 你屋企WiFi嘅Setting
唔知你係唔係你屋企嘅IT狗，不過Setup WiFi都要揀岩Protocal呀！
WEP係最唔安全，一野就比人爆到，要安全都係揀返WPA/WPA2。

2) 中毒跡象同埋防毒軟件
估唔到去到2019都要教大家裝防毒軟件…各位，其實Mac都係會中毒架！可以考慮裝以下防毒軟件去保障安全(免費架!): AVG, Avira, Avast, BitDefender
如果你部電腦有以下跡像就要小心D:
>> 部機慢左... 或你部機無故行到「焚焚」聲，風扇係咁行…咁可能係有Virus偷用緊你嘅resource
>> 電腦突然多左好多亂碼檔案，你都唔知係邊到來
>> Task Manager (Windows Menu Bar)按右制 -> Start Task Manager，突然多左好多你唔知嘅Process運行咁

3) 外置Harddisk或者USB嘅安全
記住，記住，記住，你支USB唔好周圍咁插呀！如果唔係就好容易中毒架喇！
如果你支USB unfortunately都係要周圍插，咁你都唔好比佢插你自己部電腦…好危險架！盡量用cloud share 資料。

網上帳號嘅安全
1) 記得要用2FA，記得要用2FA，記得要用2FA！
而家好多Social Media，或者係Email，都比你用2FA，呢樣野真係好重要要講三次︰記得要用2FA，記得要用2FA，記得要用2FA！
2FA就係2-Factor Authentication，即係話除左你嘅帳號密碼外，要加多一重嘅認證(輸入係SMS收嘅認證碼，或係Google Authenticator拎認證碼)先比你Login。
通常Gmail Facebook同埋Instagram都比用電話SMS，或者係Software (如Google Authenticator)比你做多重認證。我地建議用Google authenticator，因為SMS好容易被截取。
首先係你部電話裝左Google Authenticator先
Facebook點開2FA呢？
首先去
你可以選擇SMS或者係手機裝一個叫左Google Autheticator，作為你嘅2FA第二重認證。
Instagram點開2FA呢？
開設定 (Settings) > 安全 (Security) > Two-Factor Authentication
Google Account點開2FA呢？
去呢個網址開始:

2) 密碼安全
以下兩組Password，你覺得邊個比較安全D呢？
A) 2!NIF2!S
😎 MonkeyCircleBlueCable
好多人會以為第一組Password安全D…因為全部對人來講係無意義，但斃在Hack你嘅唔係人，而係電腦！
大家可以試下用
第一組Password太短，所以用19分鐘就會Crack到。
第二組雖然睇起來好似好簡單，只係四個英文字，但勝在夠長，用861 QUADRILLION YEARS，10嘅15次方嘅時間先破解到，到時地球都玩完幾億年啦！
不過你可能會話，我真係記唔到咁長嘅Password，咁點算呢？
以下係一D可以幫你管理Password嘅Software︰1 Pass, KeePass, truekey
其實佢地嘅原理好簡單，就係你Set一個Master Password比呢D Software，而呢D Software就會幫你Generate Password比唔同Account，你唔使記得晒全部Password，你只要記住你個Master Passward就可以用晒全部Account啦！

3) 上網記得要Check網址隔離有無一個鎖啊！
有一個鎖，即係代表有第三方認證呢一個網站有加密，而且唔係假嘅網站，要有呢個鎖先可安心瀏覽呀！
而另外一個查證網站真偽嘅方法，就係用
將你懷疑嘅網址輸入

4) Email安全
i) Phishing Email 釣魚電郵 - 即係偽裝係系統或者係你朋友Send比你嘅Email ，究竟可以點樣防範呢！
首先 - 要Check個domain，係真係Yahoo先得架，好多時好平就可以買到呢D domain架喇。
第二 - Check下封信有無Typo，或者係大細寫不一嘅情況，有時d Phishing Email係無咁好心機Check Grammar。
第三，如果見到有Link千萬千萬要小心，如果大家細個寫個D HTML 99網站應該都有寫過，封Email上面嘅網址，可能同真實佢要帶你去嘅網址係唔一樣架！係電腦，最好方法係將你Cursor擺上網址上面，唔好真係點入去，過左一陣，佢就會show比你睇個網址係真係帶你去邊。如果你用嘅係iPhone，就可以用3D Touch，大力d按個網址，佢就會show比你睇真正會去嘅網址。

ii ) 另外如果你好擔心你Send嘅Email比人阻攔睇到，你可以考慮用以下軟件。不過要記住…Subject係唔會被Encrypt架！
// Enigmail
// Tutanota
// Hushmail
// Outlook + Symantec PGP
交換file
// Keybase

推

利申買左VPN 你買左未?

Lm

大家快睇

對於IT白痴黎講，睇哂但未消化到。
利申：屋企IT狗係呀媽

推推

認真post冇人推

推！ 大力推

P牌仔好想推呀
有無人入嚟
幫手推下啦

push

再幫推

留名

推推推

安全為上推比多啲人睇

必須收集大量證據 警犬放火 警犬打爛店舖 警犬10月4號在街上唔見人 絕對懷疑去咗打爛港鐵 大量設施
要政府交出10月4號的 港鐵cctv
10月4號 點解一個都拉唔到
10月5,6號就係咁拉
10月4號 打爆曬後，林鄭一早準備好出嚟演講怪責示威者， 跟7月1號的打爆立法會陰謀一模一樣
話畀外國傳媒資知，學生打爛地鐵只想市民免費乘坐， 從來沒有宣傳過破壞港鐵列車， 令廣大市民造成不便， 港鐵係運載示威者離開的主要工具，不可能畀示威者破壞至不能運作

示威者冇理由可以喺觀塘站放火
八點幾已經關咗閘 😡
夜晚十點半 消防到場撲火😳
觀塘消防處，就在觀塘地鐵站旁邊， 懷疑是停止了消防灑水系統/ 自動報案去統， 燒到燶曬才打電話報案。

Push